求散文集推薦

如題，最好好似雅舍小品同埋朝花夕拾個啲咁
輕鬆得嚟又習染到啲人文氣息

好有人文氣息

小思 - 翠拂行人首
余光中 - 記憶像鐵軌一樣長
麥樹堅 - 絢光細瀧
區聞海 - 有詩的時候
許地山 - 空山靈雨

全部好高水準

也斯

余光中啦

《記憶像鐵軌一樣長》真係正到PK呀

梁實秋、余光中好多散文都睇過
想挑戰自我睇錢鐘書

可以睇吓我個名，希望你鐘意。

聽講錢老英文好勁
佢有冇出過英文書

佢自己冇出過, 但有條友收集過佢既英文文章出咗本
叫《錢鍾書英文文集》
但啲人話佢英文唔太自然,地道
英文廢唔識評

聽董橋講話老一輩學英文係靠背字典

BTW, 想睇好既英文文章
可以睇林語堂, 條友中英兼善
本"The Art of Living"好高評價

好 感謝巴打推介